<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ko"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://laon.blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://laon.blog/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ko" /><updated>2025-09-21T00:35:34+09:00</updated><id>https://laon.blog/feed.xml</id><title type="html">=＾● ⋏ ●＾=</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><author><name>라온</name></author><entry><title type="html">아이폰으로 이메일 알림 받는 방법</title><link href="https://laon.blog/posts/20240126/%EC%95%84%EC%9D%B4%ED%8F%B0%EC%9C%BC%EB%A1%9C-%EB%A9%94%EC%9D%BC-%EC%95%8C%EB%A6%BC-%EB%B0%9B%EB%8A%94-%EC%84%A4%EC%A0%95-%EB%B0%A9%EB%B2%95/" rel="alternate" type="text/html" title="아이폰으로 이메일 알림 받는 방법" /><published>2024-01-26T15:20:00+09:00</published><updated>2024-01-26T15:20:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240126/%EC%95%84%EC%9D%B4%ED%8F%B0%EC%9C%BC%EB%A1%9C-%EB%A9%94%EC%9D%BC-%EC%95%8C%EB%A6%BC-%EB%B0%9B%EB%8A%94-%EC%84%A4%EC%A0%95-%EB%B0%A9%EB%B2%95</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240126/%EC%95%84%EC%9D%B4%ED%8F%B0%EC%9C%BC%EB%A1%9C-%EB%A9%94%EC%9D%BC-%EC%95%8C%EB%A6%BC-%EB%B0%9B%EB%8A%94-%EC%84%A4%EC%A0%95-%EB%B0%A9%EB%B2%95/"><![CDATA[<h2 id="이메일의-중요성을-알게-되다">이메일의 중요성을 알게 되다.</h2>
<p>나는 메일을 별 대수롭지 않게 생각해왔다. 가지고 있는 메일만 해도 이런 저런 이유로 만들고 쓰고있는 이메일이 <strong>6개(!)</strong>가 되었다. 메일의 용도도 중구난방이라서 어떤 알림이 어떤 메일로 오는지도 모르는 상태였다. 하지만 기업-개인 간의 소통은 이메일을 통해서 많이 일어나기 때문에 메일 관리를 잘 해야된다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/아이폰으로-메일-알림-받는-설정-방법.md/마인크래프트이전.png" alt="마인크래프트 이전" /></p>

<p>최근에는 이메일을 확인하지 못해서 손해를 봤는데, 마인크래프트 계정을 모장 계정에서 마이크로소프트로 이전하라는 메일이었는데, 이 메일을 확인하지 못하고 이전이 끝난지 1달이 넘어서야 확인을 하게 되었다. 모장계정은 거진 10년전에 해외결제를 못해서 대리구매로 마인크래프트를 사서 했던 추억이 있는 계정이었는데, 메일을 확인하지 못하여 <strong>날려버린 것이다.</strong></p>

<h2 id="이메일을-관리-해보자">이메일을 관리 해보자!</h2>
<p>마인크래프트 계정을 잃어버린 것을 계기로 해서 앞으로는 이메일을 관리를 안한다면 더 큰 피해를 볼 수 있기 떄문에 메일을 정리하기 시작했다.</p>

<h3 id="메일의-분류">메일의 분류</h3>
<p>제일 먼저 한 것은 6개의 이메일을 용도에 따라 분류하는 것이다.</p>

<p>6개의 메일은 3개의 구글 이메일과 3개의 네이버 메일로 1차로 구분할 수 있었다. 이중 메일의 용도가 확실한 것은 학교 메일로 쓰고있는 구글 메일 하나뿐 이었다. 나는 메일의 분류를 두가지고 크게 나누었고 이러한 분류가 가장 보편적일 것이다.</p>

<ul>
  <li>사적 메일</li>
  <li>공적 메일</li>
</ul>

<p><strong>사적 메일</strong>은 크게 생각하면 본인 인증의 용도로만 사용하는 메일이다. 각종 쇼핑몰이나 게임, 커뮤니티에 가입할 때 쓰이는 메일이다. 사적 메일은 실명으로 활동하는 것이 아니고 익명으로 활동하며, 여러 사이트의 가입에 이 메일을 사용하고 있기 떄문에 개인정보의 유출에 취약하므로 개인적보는 최대한 담지 않는다.</p>

<p><strong>공적 메일</strong>은 구직활동, 사회생활등에 쓰이는 메일로 메일의 이름에 나의 이름이 들어가서 다른 사람이 내 메일을 보고 나를 떠올릴 수 있게 해야된다. 이런 용도 때문에 이곳으로 오는 메일은 다른 곳에서 오는 메일보다 중요도가 높을 가능성이 높다.</p>

<h3 id="메일의-알림을-받기">메일의 알림을 받기</h3>
<p>메일의 분류를 끝내고 메일의 용도가 정해지면 다음으로 할 일은 메일로부터 알림이 오도록 하는것이다. 메일은 오는 바로 확인을 하면서 필요없는 메일에 가려 중요한 메일을 놓치지 않도록 하는것이 중요하다.</p>

<p>알림을 받는 방법은 다양하겠지만, 나는 여러 메일을 하나의 서비스를 통해 일괄적으로 관리하고 싶었다. 또한 알림은 핸드폰으로 와야한다. 왜냐하면 알림이 PC로 오면 PC를 사용중일 때가 아니면 메일을 받지 못한다는 이유도 있지만, 나는 모든 푸시알림은 핸드폰으로 몰아서 관리를 하기떄문에 일관성을 해치지 않기 위해서라도 핸드폰으로 알림을 받을  수 있는 방법이 필요했다. 아이폰의 기본어플 <strong>“MAil”</strong>이 이런 기능들을 지원하기 때문에 이 어플을 활용하기로 결심했다.</p>

<h3 id="mail에-네이버-메일-imap설정-하는-방법">Mail에 네이버 메일 IMAP설정 하는 방법</h3>
<p>Mail에 여러 메일 계정을 등록하기 위해서는 메일의 계정에 접속해서 <strong>IMAP(Internet Messaging Access Protocol)</strong>를 허용 하는것으로 설정을 바꾸고 Mail앱에서 등록을 하면 Mail앱에서 여러 메일을 수신하고 관리할 수 있다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/아이폰으로-메일-알림-받는-설정-방법.md/네이버-메일매뉴.png" alt="네이버-메일매뉴" /></p>

<p><img src="https://image.laon.blog/아이폰으로-메일-알림-받는-설정-방법.md/네이버-imap설정.png" alt="네이버-imap설정" /></p>

<p>네이버 메일의 imap설정은 메일 계정에 들어간 후 왼쪽 패널의 중간에 있는 <strong>내 메일함</strong>의 오른쪽에 있는 톱니바퀴를 누르고 나온 환경설정에서 <strong>POP3/IMAP 설정</strong>을 들어가서 <strong>POP3/IMAP 사용</strong> 옵션을 사용함으로 설정한 후 저장 한다.</p>

<p>네이버 메일은 메일 앱에 추가할 때 필요한 애플리케이션 비밀번호를 만들어야 된다. 애플리케이션 비밀번호는 <strong>네이버-&gt;보안설정-&gt;2단계 인증[관리]</strong>에 들어가면 비밀번호를 생성 할 수 있다.</p>

<h3 id="mail에-구글-메일-imap설정-하는-방법">Mail에 구글 메일 IMAP설정 하는 방법</h3>
<p>구글 메일을 설정하는 것도 네이버와 크게 다르지 않다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/아이폰으로-메일-알림-받는-설정-방법.md/구글-매뉴.png" alt="구글-메일매뉴" /></p>

<p><img src="https://image.laon.blog/아이폰으로-메일-알림-받는-설정-방법.md/구글-imap설정.png" alt="구글-imap설정" /></p>

<p>구글의 경우도 동일하게 오른쪽 상단에 있는 톱니바퀴를 누르고, 나온 설정에서 <strong>전달 및 POP/IMAP</strong>탭을 들어가면 <strong>IMAP 엑세스</strong> 매뉴를 확인 할 수 있다. IMAP사용에 체크해주면 된다.</p>

<h3 id="아이폰-기본-메일-앱에-다른-메일-계정을-추가하는-방법">아이폰 기본 메일 앱에 다른 메일 계정을 추가하는 방법</h3>
<p>메일 앱에 다른 메일 계정을 추가하기 위해서는 메일의 설정에 들어가야한다. 만약에 메일의 설정이 보이지 않는다면, 기기에 앱이 깔려있지 않은 것 이므로 <strong>App Store에서 다운 받으면 된다.</strong></p>

<p><strong>설정 -&gt; Mail -&gt; 계정 -&gt; 계정 추가</strong>에 들어가보면 다음과 같은 화면을 확인 할 수 있다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/아이폰으로-메일-알림-받는-설정-방법.md/아이폰-메일-계정-추가.png" alt="아이폰 계정 추가" /></p>

<p>이제 본인의 플랫폼을 선택해서 계정을 추가하면 된다. 그러면 이제 기본 메일 앱에서 다른 메일의 내용을 확인할 수 있으며 메일 삭제같은 기본적인 관리도 가능하게 된다.</p>

<h3 id="메일-알림-설정">메일 알림 설정</h3>
<p>앱에 메일을 추가시켰으면 이제는 알림 설정을 할 차례이다.</p>

<p><strong>설정 -&gt; Mail -&gt; 계정 -&gt; 데이터 업데이트</strong>에 들어가보면 자신이 추가한 모든 메일 계정에 대해서 업데이트를 어떻게 할지 설정할 수 있다. icloud계정에 대해서는 기본적으로 <strong>푸시, 가져오기, 수동</strong>의 옵션을 제공하고, 다른 메일의 경우에는 <strong>가져오기, 수동</strong>의 옵션만을 제공한다. 
icloud 메일은 푸시로 설정을 하고 다른 메을은 가져오기로 설정을 마치고 얼마마다 서버에서 메일을 가져올지 시간을 지정한다.</p>

<p>최종적으로 <strong>Mail -&gt; 알림 -&gt; 알림 사용자화</strong>에 들어가서 각각의 메일에 대해 알림을 설정하면 메일이 도착했을 때 핸드폰 알람을 받아볼 수 있다.</p>

<h2 id="정리">정리</h2>
<p>위의 방법을 통하면 매시간마다 모든 알림을 핸드폰으로 받아볼 수 있으므로 이제는 메일로 도착한 중요한 정보를 놓치지 않을 수 있다. 추가로 나는 메일에 들어가면 읽지않은 메일이 가득했는데, 이번에 안읽은 메일을 전부 정리하면서 메일 앱에 들어가면 안읽은 메일이 있다는 것 만으로도 새로운 메일이 왔다는 것을 인지함으로써 한번 더 확인을 할 수 있게했다.</p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;IT&quot;, &quot;기타&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[이메일의 중요성을 알게 되다. 나는 메일을 별 대수롭지 않게 생각해왔다. 가지고 있는 메일만 해도 이런 저런 이유로 만들고 쓰고있는 이메일이 6개(!)가 되었다. 메일의 용도도 중구난방이라서 어떤 알림이 어떤 메일로 오는지도 모르는 상태였다. 하지만 기업-개인 간의 소통은 이메일을 통해서 많이 일어나기 때문에 메일 관리를 잘 해야된다.]]></summary></entry><entry><title type="html">블로그 공사 끝!</title><link href="https://laon.blog/posts/20240115/%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8-%EA%B3%B5%EC%82%AC-%EB%81%9D/" rel="alternate" type="text/html" title="블로그 공사 끝!" /><published>2024-01-15T14:44:00+09:00</published><updated>2024-01-15T14:44:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240115/%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8-%EA%B3%B5%EC%82%AC-%EB%81%9D</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240115/%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8-%EA%B3%B5%EC%82%AC-%EB%81%9D/"><![CDATA[<p>블로그를 처음 시작 했을 때 3가지의 목표중 하나가 이번달 안에 블로그의 기본 설정을 마치는 것 이었고 오늘부로 블로그의 기본적인 설정은 모두 끝마쳤다.</p>

<p>블로그의 글을 쓰는 과정은 최대한 간결하게 만들었고, 아바타는 마이크로소프트의 <strong>Bing image creator</strong>의 도움을 받아서 이쁜 이미지를 뽑아서 사용했다. 마이크로소프트 약관에 따른면 비상업적인 용도로는 사용에 제한이 없어서 당분간은 요긴하게 써먹을 것 같다.</p>

<p>또 내 눈에 거슬리던 것 들을 수정했다. 지금 사용하고있는 jekyll <strong>chirpy theme</strong>에 기본으로 설정되어있는 스타일에서 나에게 불편한 것들을 모두 자연스럽도록 수정했다.</p>

<p>이제 당분간은 포스트를 제외한 파일들을 수정할 일은 없을 것 같다. 글 쓸때 가져다 쓸 수 있도록 하이라이트, 강조같은 택스트에 관한 몇가지 css스타일만 추가하면서 사용하면 될 듯 하다.</p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;블로그&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[블로그 공사가 끝났습니다. 앞으로의 계획]]></summary></entry><entry><title type="html">클라우드 플레어 이미지(Cloudflare Images)를 이용한 블로그 이미지 호스팅</title><link href="https://laon.blog/posts/20240113/%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C-%ED%94%8C%EB%A0%88%EC%96%B4-%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80%EB%A5%BC-%EC%9D%B4%EC%9A%A9%ED%95%9C-%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8-%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%ED%98%B8%EC%8A%A4%ED%8C%85/" rel="alternate" type="text/html" title="클라우드 플레어 이미지(Cloudflare Images)를 이용한 블로그 이미지 호스팅" /><published>2024-01-13T13:22:00+09:00</published><updated>2024-01-13T13:22:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240113/%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C-%ED%94%8C%EB%A0%88%EC%96%B4-%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80%EB%A5%BC-%EC%9D%B4%EC%9A%A9%ED%95%9C-%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8-%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%ED%98%B8%EC%8A%A4%ED%8C%85</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240113/%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C-%ED%94%8C%EB%A0%88%EC%96%B4-%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80%EB%A5%BC-%EC%9D%B4%EC%9A%A9%ED%95%9C-%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8-%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%ED%98%B8%EC%8A%A4%ED%8C%85/"><![CDATA[<h2 id="이미지-호스팅-서비스를-찾다">이미지 호스팅 서비스를 찾다.</h2>
<p>최근 <a href="/posts/이미지-업로드에-대한-문제/">포스팅</a>에서 이미지 호스팅에 대한 문제를 인식했었다. GithubPage를 통해 블로그를 호스팅 하는데 이곳에 이미지까지 업로드를 하면 용량이 부족해지기 때문에 이를 대체할 서비스를 찾아보았다. 취미정도로 하는 가벼운 블로그에서 사용할 이미지 호스팅 서비스를 다음의 3가지의 기준을 가지고 선정했다.</p>

<ul>
  <li>가격이 저렴할 것</li>
  <li>사용 환경이 개발자 친화적일 것</li>
  <li>신뢰가 가는 기업일 것</li>
</ul>

<p>아무래도 취미로 블로그를 하다보면 가장 먼저 고려하게 되는것이 <strong>금액</strong>에 관한 부분이다. 기능이 조금 부족하더라도 저렴한것이 더 마음이 가고, 그게 무료라면 더더욱 좋다. 하지만 금액만 보고 서비스를 선택하기에는 애매할 때가 있다. 모든 무료 서비스는 일정한 패널티나 제한이 있기 마련이다. 제한에 걸리겠다는 생각이 있으면 서비스를 고려할 때 다른 서비스로의 이전이 어렵지 않은지, 비용이 적절한지 처음부터 고려해야한다. 다만, 이미지 호스팅을 제한없이 무료로 제공하는 서비스는 후보에서 제외했다. 이미지는 품질에 따라 용량이 천차만별이기도 하고, 블로그의 한 페이지에 수십개의 이미지가 포함될 수 있기 때문에 생각보다 트래픽을 크게 사용한다. 예를 들어 하루에 20GB의 트래픽을 무료로 제공한다면 2MB의 이미지를 10,000개정도 로드 할 수 있다. 블로그를 길게 할 수록 큰 트래픽이 필요할 것이다.</p>

<p>두번째로 고려할 것은 <strong>사용성</strong>에 관한것이다. 블로그에 대한 수정이나 포스팅은 모두 우분투에 설치한 jekyll 패키지를 통해 이루어지고 있다. 그렇기 때문에 우분투와 해당 서비스가 호환이 되어야 한다. 또한 이미지의 url을 사용자가 지정할 수 있는게 이미지를 사용하기에 용이하다.</p>

<p>위에서 제한없이 이미지 호스팅을 무료로 제공하는 서비스를 후보에서 제외한 것이 이 이유에 해당한다. 지금은 어차피 원본 이미지를 로컬에 따로 보관하고 있지만 내가 모든 이미지를 관리하기는 아무래도 실수로 원본을 잃을 가능성이 있기 때문에 이미지 호스팅이 <strong>백업</strong>의 역할을 맡을 수 있으면 좋겠다고 생각했다.</p>

<h3 id="클라우드-스토리지">클라우드 스토리지</h3>
<p>처음으로 고려한 것은 <strong>클라우드 스토리지</strong>를 이용해서 이미지를 호스팅 하는것이다. 검색을 통해 이미지 호스팅 서비스를 찾았을 때 무료로 사용할 수 있는 솔루션 중에는 가장 처음으로 눈에 띄인 방법이다. 대표적인 클라우드 스토리지 서비스로는 마이크로소프트의 <strong>원드라이브</strong>, 구글의 <strong>구글 드라이브</strong> 그리고 <strong>드롭박스</strong>가 있다. 이 세가지 중에는 드롭박스만이 우분투 지원을 한다.</p>

<p>드롭박스가 처음에는 가장 유력한 후보였다. 하지만 드롭박스가 이미지 호스팅을 서비스하는 기업이 아니고, 클라우드 스토리지를 판매하는 기업이기 때문에 이미지 호스팅의 용도로 드롭박스를 사용하기에는 한계가 많았다. 일단 무료플랜을 결제하면 일당 트래픽 20GB가 제공되고 유료 서비스를 사용하면 트래픽이 늘어나는 것 같지만, 드롭박스를 사용한 후기를 살펴보면 클라우드 스토리지가 아닌 다른 용도로 많은 트래픽이 발생하면 사용을 제한하는 것 같았다. 무었보다 ios에서 이미지가 깨져서 보인다는후기를 봤을 때, 역시 이미지 호스팅을 전문으로 하는 기업이 아니기 때문에 이런 문제가 생기면 해결하기 어렵겠다는 생각에 최종 후보에서 제외하게 되었다.</p>

<h3 id="웹-호스팅-사이트">웹 호스팅 사이트</h3>
<p>그 다음으로 생각해본 것은 <strong>웹 호스팅</strong> 사이트이다. 대표적으로 <strong>가비아</strong>, <strong>netlify</strong>같은 서비스를 생각해 봤다. 가비아의 이미지 호스팅 서비스는 가격이 가장 문제였다. 처음 시작할때 <strong>설치비(?!)</strong>를 10,000원 받는다. 그리고 월 10,000원에 트래픽 300GB를 제공했는데 가격이 저렴하지 않은 것은 둘째치고 연간 12만원은 투자하기에 너무 큰 금액이었다.</p>

<p>두번째 방식은 이 블로그에 적용된 chirpy테마의 Demo사이트의 이미지 호스팅 방식이다. netlify의 가격 정책을 보니까 월간 300GB의 트래픽을 무료로 제공하고 있었다. 가격적인 메리트는 충분했지만 아무래도 웹 호스팅을 이미 Github를 사용하고 있는 마당에 외부적으로 netlify를 추가로 사용하면 이미지 관리를 하는 것이 너무 복잡해질 것 같아서 netlify는 넘겼다.</p>

<h3 id="cloudflare-images">CloudFlare Images</h3>
<p>가장 마지막으로 살펴본 가장 매력적이었던 서비스는 CloudFlare에서 제공하는 <strong>CloudFlare Images</strong>였다. 일단 기업 자체가 뉴욕증권거래소에 상장한 기업인 만큼 신뢰성은 충분했다. 그런다음 확인한 것은 우분투에서 사용 여부였다. 따로 우분투를 지원하지는 않지만 <strong>API 요청</strong>을 통해서 이미지 업로드가 가능하기 때문에 기본적으로 운영체제에 상관없이 서비스를 쉽게 사용할 수 있었다. 그리고 많은 사람들이 쓰는 기업이라서 그런지 <strong>커스텀 url</strong>를 위시한 다양한 기능이 쓰기 쉽게 제공되었다. 가격은 클라우드 플레어 답게(?) <strong>매우 저렴했다</strong>. 어떤식으로 이미지 관리를 할지 잠시 머릿속으로 그림을 그려보고는 클라우드 플레어로 최종 결정을 내렸다.</p>

<h2 id="cloudflare-images-사용법">CloudFlare Images 사용법</h2>
<p>클라우드 플레어 이미지를 사용하는 방법은 그리 어렵지 않다. 먼저 클라우드 플레어 계정이 필요하고 결제만 마치면 간단하게 이용할 수 있다.</p>

<h3 id="요금-정책"><del>요금 정책</del></h3>
<p><strong>추가 2024-02-15</strong></p>

<p>클라우드 플레어 이미지를 한달 사용하고나서 내가 요금정책에 대해 잘못 알고있었다는 것을 알았다. 이미지 저장 공간은 <strong>구독</strong> 개념이다. 따라서 가장 작은 옵션을 선택 하더라도 매달 5$을 지불해야된다. 그리고 이미지 호출은 100,000번 까지 1달러로 사용할 수 있지만, 이 또한 매달 갱신되는 구조이다. 얼마 되지도 않는 이미지를 호스팅 하기 위해 매달 6$를 지불할 수는 없었기 때문에 다른 대안을 찾을 수 밖에 없게 되었다.
<img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/클라우드이미지가격.png" alt="클라우드이미지가격" /></p>

<p><del>클라우드 이미지의 기본 요금 정책이다. 선불로 5달러를 지불하면 <strong>100,000개</strong>의 이미지에 대해서 저장공간을 이용할 수 있다. 그리고 100,000번의 호출마다 <strong>1달러</strong>의 요금을 후불로 지불한다. 그리고 이미지 리사이즈를 이용해 원본의 이미지를 여러 크기로 저장 할 수 있는데, 이 기능은 무료로 제공된다.</del></p>

<p><img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/클라우드이미지가격옵션.png" alt="클라우드이미지가격옵션" /></p>

<p><del>월정액으로 지불을 하면 많은 이미지를 저장할 수 있고 추가되는 기능들이 있지만, 나는 당장은 이미지 호스팅만 최소한으로 필요하기 때문에 <strong>custom 요금</strong>으로 선택을 한 후 이미지 저장 공간을 1개(100,000개의 이미지)만 추가했다. 이렇게 결제를 하면 5달러의 금액을 최초 지불하고 이미지 호출이 100,000번 될 때 마다 1달러씩 청구된다.</del></p>

<p><del>1달러를 1300원이라고 하면 이미지 한번 호출에 <strong>0.013원</strong> 이므로 다른 서비스에 비하면 압도적으로 저렴하다고 할 수 있다. 또한 가격 책정을 트래픽이 아니고 이미지의 갯수로 책정을 하기때문에 용량이 높은 이미지를 많이 업로드를 한다면 더욱 매리트가 있다.</del></p>

<h3 id="이미지-업로드-하는-방법">이미지 업로드 하는 방법</h3>
<p>이제 클라우드 플레어 이미지를 이용해서 이미지를 <strong>업로드</strong> 하는 방법을 알아보겠다. 우선 시연을 하기위해 테스트 이미지가 필요하다. 테스트 이미지는 귀여운 아래의 이미지로 하겠다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/태스트.png" alt="태스트" />
<em>귀여운 <strong>태스트</strong> 이미지</em></p>

<p>아래는 금액을 결제하고 나면 처음으로 확인 할 수 있는 화면이다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/클라우드이미지오버뷰.png" alt="오버뷰" /></p>

<p>대시보드를 통한 이미지 업로드는 사실 인터페이스만 보면 사용법을 쉽게 알 수 있다. 보이는 화면에 <strong>드래그 앤 드롭</strong> 하면 이미지가 바로 업로드 된다.</p>

<p>클라우드 플레어 이미지는 <strong>API</strong>를 통한 이미지 업로드 또한 지원한다. 이미지 업로드를 자동화 하거나 CLI환경에서 이미지를 업로드 하려면 API요청을 이용하면 된다. 우분투 쉘에서 다음의 명령어를 사용하면 이미지를 업로드 할 수 있다.</p>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>curl <span class="nt">-X</span> POST <span class="se">\</span>
  <span class="s2">"https://api.cloudflare.com/client/v4/accounts/&lt;ACCOUNT_ID&gt;/images/v1"</span> <span class="se">\</span>
  <span class="nt">-H</span> <span class="s2">"Authorization: Bearer &lt;API_TOKEN&gt;"</span> <span class="se">\</span>
  <span class="nt">-F</span> <span class="nv">file</span><span class="o">=</span>@./&lt;YOUR_IMAGE.IMG&gt;
</code></pre></div></div>

<p><strong>“ACCOUNT_ID”</strong> 는 클라우드 플레어 오버뷰 페이지에서 확인 가능하다.</p>

<p><strong>“API_TOKEN”</strong> 같은 경우 클라우드 플레어 대시보드에서 API토큰을 발급 할 수 있다. <a href="https://developers.cloudflare.com/images/cloudflare-images/api-request/">클라우드 플레어 이미지 도큐멘트</a>에 자세하게 나와있다.</p>

<p>@./는 현재 디랙토리를 가리키는 문자열이고 <strong>“YOUR_IMAGE.IMG”</strong>는 업로드 하려는 이미지의 이름이다.</p>

<p>각각의 값을 위치에 삽입하고 위의 명령어를 실행시키면 이미지가 업로드 된다.</p>

<p>두가지 방법중 하나로 이미지를 업로드 하면 다음과 같이 이미지가 업로드 된 것을 오버뷰 페이지의 중간에서 확인 가능하다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/태스트업로드.png" alt="태스트업로드" /></p>

<h3 id="이미지-사용하는-방법">이미지 사용하는 방법</h3>
<p>클라우드 플레어 이미지에 이미지를 업로드 하면 <strong>고유의 ID</strong>가 부여되는데 이를 이용해 이미지를 사용할 수 있다. 이미지의 ID는 상세 페이지를 통해 확인 할 수 있다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/태스트상세.png" alt="테스트상세페이지" /></p>

<p>오버뷰 페이지의 우측을 보면 <code class="language-plaintext highlighter-rouge">https://imagedelivery.net/&lt;ACCOUNT_HASH&gt;/&lt;IMAGE_ID&gt;/&lt;VARIANT_NAME&gt;</code>의 형식의 문자열이 있을 것이다. 
이를 복사해서 IMAGE_ID와 VARIANT_NAME(기본값은 public)을 삽입하고 이미지 태그에 추가하면 이미지를 확인 할 수 있다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/클라우드-플레어-이미지를-이용한-블로그-이미지-호스팅.md/태스트.png" alt="태스트" />
<em>이미지 업로드에 성공했다.</em></p>

<h3 id="기타-기능">기타 기능</h3>
<p>클라우드 플레어 이미지의 도큐멘트 페이지를 보면 알겠지만 생각보다 다양한 기능과 옵션을 제공한다. 나는 <strong>커스텀 url</strong>을 사용해서 임의로 부여되는 ID가 아니라 포스트 이름에 따라 자동으로 이미지의 ID가 부여됟록 설정하여 이미지 사용을 더욱 편하게 만들었다. 그리고 이미지의 사이즈 별로 3개의 <strong>Variant</strong>를 만들어서 이미지의 사이즈를 쉽게 지정할 수 있게 만들었다. 이것들 말고도 다양한 기능이 있기 때문에 조금씩 알아갈 예정이다.</p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;IT&quot;, &quot;Web&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[클라우드 플레어 이미지 사용하는 방법, 이미지 호스팅]]></summary></entry><entry><title type="html">이미지 업로드에 대한 문제</title><link href="https://laon.blog/posts/20240111/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C%EC%97%90-%EB%8C%80%ED%95%9C-%EB%AC%B8%EC%A0%9C/" rel="alternate" type="text/html" title="이미지 업로드에 대한 문제" /><published>2024-01-11T17:38:00+09:00</published><updated>2024-01-11T17:38:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240111/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C%EC%97%90-%EB%8C%80%ED%95%9C-%EB%AC%B8%EC%A0%9C</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240111/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C%EC%97%90-%EB%8C%80%ED%95%9C-%EB%AC%B8%EC%A0%9C/"><![CDATA[<p>이번에 <a href="/posts/새해맞이-손편지/">새해맞이 손편지</a> 글을 쓰다가 이미지가 로드 되지않는 오류가 발생했다. 그래서 인터넷 검색을 통해 어떤 문제가 있는지 찾아보다가 GithubPage의 호스트에 제한이 있는걸 발견했다. 당연히 무료 호스팅이기 떄문에 어느정도 용량에 한계가 있을 것이라고 생각을 하고 언제나 플랫폼을 바꿀 각오를 하고 있었지만 실제 어느정도의 제한이 있는지는 오늘 처음 확인했다.</p>

<p>GithubPage의 용량은 1GB에 한달 트래픽은 100GB정도였다. 사실 이미지가 업로드가 되지 않는 이유는 이미지의 링크를 잘못 걸어서 그런것 이었지만, GithubPage의 용량이 1GB라는 사실을 알게된 순간 더 이상 이곳에 이미지를 호스팅 할 수는 없게 됐다. 외부 호스팅이나 클라우드 스토리지를 활용하는 방식을 고민해봐야 되겠다.</p>

<p>추가로 다른 문제도 발생했는데, 나의 핸드폰 기종이 아이폰이기 떄문에 사진을 찍으면 HEIC확장자로 사진이 저장된다. 이게 jpg로 변환이 잘 된다면 그냥 변환하면서 쓰겠지만 사진 변환을 한번 거치면 사진의 밝기가 전체적으로 조금 어두어진다. 아마도 HDR이 적용이 되지 않는 것 같은데 이 문제도 한번 살펴봐야 할 것 같다.</p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;블로그&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[이번에 새해맞이 손편지 글을 쓰다가 이미지가 로드 되지않는 오류가 발생했다. 그래서 인터넷 검색을 통해 어떤 문제가 있는지 찾아보다가 GithubPage의 호스트에 제한이 있는걸 발견했다. 당연히 무료 호스팅이기 떄문에 어느정도 용량에 한계가 있을 것이라고 생각을 하고 언제나 플랫폼을 바꿀 각오를 하고 있었지만 실제 어느정도의 제한이 있는지는 오늘 처음 확인했다.]]></summary></entry><entry><title type="html">새해맞이 손편지</title><link href="https://laon.blog/posts/20240111/%EC%83%88%ED%95%B4%EB%A7%9E%EC%9D%B4-%EC%86%90%ED%8E%B8%EC%A7%80/" rel="alternate" type="text/html" title="새해맞이 손편지" /><published>2024-01-11T11:40:00+09:00</published><updated>2024-01-11T11:40:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240111/%EC%83%88%ED%95%B4%EB%A7%9E%EC%9D%B4-%EC%86%90%ED%8E%B8%EC%A7%80</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240111/%EC%83%88%ED%95%B4%EB%A7%9E%EC%9D%B4-%EC%86%90%ED%8E%B8%EC%A7%80/"><![CDATA[<h2 id="편지를-쓰게된-이유">편지를 쓰게된 이유</h2>
<p>이번에 새해맞이 손편지를 쓰게 되었다. 손편지를 쓴다고 하면 그런 말이 가장 먼저 떠오르는 것 같다. ‘요즘이 어떤 시대인데 손편지를 쓰니?’ 이번에 직접 손편지를 써본 결과 실리만 따진다면 사실 손편지를 쓰는 것은 말도 안된다는 것을 뼈저리게 느꼈다. 하지만 어째서 아직까지 편지를 쓰는 사람이 남아 있는지 알게되었다.</p>

<p>나는 사랑하는 사람이 생기면 손편지로 나의 마음을 전달하는 멋진 사람이 되어야겠다고 생각을 했다. 그런데 사랑하는 사람이 생겼다고 다짜고짜 편지를 보내는 것도 이상하다. 그래서 나는 먼저 주변 사람들에게 편지를 써보기로 결심을 했다.</p>

<p>편지를 쓰려고 결심을 하고나면 살짝 막막하다 왜냐하면 학교에서 주변인물에게 편지 쓰기는 많이 해봤지만, 편지를 직접 보내본 적이 없기 때문이다. 편지를 보내기 위해서는 생각보다 많은 것들이 필요했다. 먼저 글을 쓰기위한 편지지와 그것을 담을 편지 봉투, 그리고 우편 배송에 대한 금액을 지불했다는 것을 보이기 위한 우표까지… 어떤것을 고를지 하나 하나 먼저 고민하기 시작했다.</p>

<h2 id="생에-처음으로-사본-편지지">생에 처음으로 사본 편지지</h2>
<p>가장 먼저 편지지를 고민했다. 가장 먼저 생각할 수 있는 것은 기본규격의 편지봉투와 단순한 편지지였겠지만 이왕 하는거 이쁜 편지지에 편지를 써서 보내고 싶었다. 그래서 근처에 있는 커다란 문구점으로 갔다.</p>

<p>그전에 문구점을 왔을때는 전혀 눈치채지 못했는데 이번에는 한켠에 적지않은 수의 편지지와 편지봉투들이 가지런히 놓여있는것을 발견했다. 이쁜 편지지가 많았지만 나는 아무래도 처음 편지를 보내보는 것 이기 때문에 편지 보내기에 필요한 것들이 이미 세트로 구성되어있는 상품을 선택했다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/새해맞이-손편지.md/편지지세트.jpg" alt="letterset" w="400" class="nomal" />
<em>알파문구에서 산 7000원짜리 편지지 세트</em></p>

<p>내가 고른 편지지 세트는 8장의 편지지와 4개의 편지봉투, 봉인 스티커, 주소 라벨으로 구성되어있었다. 디자인도 마음에 들 뿐더러 4명에게 편지를 보낼 생각이었기 때문에 아주 적절하다고 생각했다.</p>

<p>이쁜 편지지를 고른것과는 반대로, 우표는 어떤것을 사야되는지 잘 감이 안잡혀서 우체국에 직접 가서 “이런 편지봉투를 써서 편지를 보내려고 하는데, 어떤 우표를 사면 될까요?” 하니까 투박한 우표 4장을 뽑아주셔서 그 우표를 쓰게 되었다. 한장당 520원짜리 투박한 우표였다. 이렇게 우표까지해서 대략 만원 좀 안되는 금액으로 편지를 써서 보낼 준비를 모두 마쳤다.</p>

<h2 id="편지에-어떤-글을-쓰면-좋을까">편지에 어떤 글을 쓰면 좋을까?</h2>
<p>당연하게도 편지지에 처음부터 글을 쓸 자신은 없었다. 평소에 글을 쓸 때도 무의식적으로 손이 마구마구 나가버리는 바람에 안그래도 지우개를 쓰는 빈도가 높은데 편지지에 글씨를 쓸 수 있는 기회는 단 한번뿐이다. 그렇기 때문에 먼저 컴퓨터의 메모장에 친구에게 하고싶은 말을 하나하나 적어낸 다음에 편지에 배껴서 썻다.</p>

<p>하지만 친구에게 할 말을 생각하는게 생각보다 쉽지는 않았다. 편지를 쓰기 전에는 친구에게 해주고싶은 이런말 저런말이 많이 떠올랐었는데 막상 쓰려고 마음먹으니까 글쓰기 과제를 하는듯한 느낌이 계속 나는 바람에 편지 쓰기를 끝없이 미루게 되었다. 미루고 미루다보니 새해맞이 손편지는 물건너가버렸고, 그냥 안부편지가 되어버렸다. 한동안은 편지가 써지지가 않아서 ‘내가 친구들한테 할말이 이렇게도 없나?’ 라는 생각이 들기도 했지만, 막상 또 글을 쓰기 시작하니까 마음속에서 친구에게 해주고싶은 말들이 하나둘씩 나오기 시작해서 의외로 지면을 빠르게 채우기 시작했다.</p>

<p>편지를 쓰면서 내가 쓴 글을 검토해보니까 이상한 느낌이 들었다. 뭔가 마음이 담긴 편지가 아니고 가벼운 잡담같은 느낌이 드는 것이다. 이런 말들을 전하려면 차라리 카카오톡으로 보내는게 좋겠다는 생각이 들 정도였다. 그래서 인터넷의 힘을 좀 빌렸다. 어떻게 하면 좀 더 괜찮은 편지를 쓸 수 있을까? 인터넷에는 수많은 조언들이 있었지만 나에게 가장 큰 영향을 주었던 조언은</p>

<blockquote>
  <p>편지는 나의 이야기보다 남의 이야기를 써라.</p>
</blockquote>

<p>라는것 이었다. 이 조언을 듣고 바로 내 글을 다시 읽기 시작했다. 아니나 다를까 온통 내 이야기 뿐이었다. 그나마 덜한곳은 편지의 앞부분에 안부를 묻는곳 정도뿐 이었다. 이제야 편지를 객관적으로 들여다 볼 수 있게 되었다. 내 이야기가 없고 남의 이야기만 가득한 편지를 누가 읽고싶어할까. 나는 쓰인 글을 전부 지우고 처음부터 다시 써내려가기 시작했다.</p>

<p>확실히 이번에는 다른 느낌이었다. 그리고 앞서는 느껴보지 못한 감정은 느꼈다. 내가 그 사람의 입장을 공감하고, 진실한 이야기를 하고, 내 마음을 전달하는… 편지를 쓰는것은 남에게 좋은 일이 아니고 편지를 쓰는 자체가 나에게 좋은 행동이라는 말을 들었는데 공감이 되는 순간이었다. 나는 어떤 사과를 구하거나 내 감정을 호소할 필요가 있을 때 장문의 카톡을 쓰는것 너무 싫어하는데 편지가 장문의 가톡의 완벽한 대체제라는 느낌이 들었다. 장문의 카톡은 감정만 전달할 뿐 둘 사이에는 감정의 골이 깊어지는데, 편지는 둘의 마음에 치유를 해줄 수 있겠다는 확신이 들었다.</p>

<h2 id="완성된-4개의-편지">완성된 4개의 편지</h2>
<p>그렇게 우여곡절 끝에 어디가서 자랑하지는 못하지만 부끄럽지는 않은 4장의 편지가 완성되었다. 이게 편지지를 책상위에 꺼내들고 한장 한장 나의 글씨로 편지지를 채워나가기 시작했다. 이때부터는 마음이 가벼웠다. 그동안은 선택하고 고민하고의 연속이었다면 이제부터는 정해진 일들만 순차적으로 하기만 하면 금방 마무리가 될 것이기 때문이었다. 다만 편지지로 글을 옮겨적는 과정에서 내 글씨가 조금만 이뻤으면 좋겠다는 생각이 떠나지를 않았다. 너무 이쁜 편지지 위에 지렁이 글씨가 쓰여지니까 좀 무안한 기분이 들었다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/새해맞이-손편지.md/스티커붙이기전.jpg" alt="stikernotadded" w="400" class="nomal" />
<em>편지를 전부 쓰고 봉인 스티커를 붙이기 전</em></p>

<p>이제 8장의 편지지를 모두 체우고 하나하나 포장하기 시작했다. 편지봉투에 편지지를 잘 확인해서 두장씩 넣고, 우표를 붙이고, 미리 받아놨던 주소를 적고, 그리고 편지가 반송 될 수도 있기때문에 우리집 주소도 좌상단에 적어놓았다. 이제 마지막 단계로 스티커를 이용해서 편지를 봉인하면 끝이다.</p>

<p><img src="https://image.laon.blog/새해맞이-손편지.md/스티커붙인후.jpg" alt="stikeradded" w="400" class="nomal" />
<em>이제 보내기만 하면 끝이다.</em></p>

<h2 id="편지를-써본-후기">편지를 써본 후기</h2>
<p>보낼 준비를 끝낸 편지를 보니까 살짝 허탈함이 느껴졌다. ‘진짜로 나에게 남는것은 하나도 없구나’ 은근히 공간을 차지하던 편지지세트와 우표뭉치는 4장의 편지로 바뀌었다. 이 4장의 편지를 보고서야 편지의 의미가, 편지가 아직까지 쓰이는 이유가 느껴졌다. 오롯이 남을 위해 비용을 지불하고, 시간을 투자하고, 마음을 드러내는 이 행위가 나의 손해를 감수 하지 않으면 절대로 할 수 없는 행동이기 때문이다. 일방적인 손해를 감수하고 받는이를 위해 나의 마음을 전달하는 이 편지야 말로 어쩌면 “말” 보다도 감정을 잘 전달 할 수 있는 매개체가 아닐까 하는 생각을 했다.</p>

<p>그렇게 4장의 나의 진심은 편지를 매개로 내 손을 떠났다. 이제는 편지봉투가 바뀌어서 잘못 배달 된다거나 다시 나게에 반송되지 않기를 기도할 뿐이다.</p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;일상&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[편지를 쓰게된 이유 이번에 새해맞이 손편지를 쓰게 되었다. 손편지를 쓴다고 하면 그런 말이 가장 먼저 떠오르는 것 같다. ‘요즘이 어떤 시대인데 손편지를 쓰니?’ 이번에 직접 손편지를 써본 결과 실리만 따진다면 사실 손편지를 쓰는 것은 말도 안된다는 것을 뼈저리게 느꼈다. 하지만 어째서 아직까지 편지를 쓰는 사람이 남아 있는지 알게되었다.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://laon.blog/%EC%83%88%ED%95%B4%EB%A7%9E%EC%9D%B4-%EC%86%90%ED%8E%B8%EC%A7%80.md/%EC%8A%A4%ED%8B%B0%EC%BB%A4%EB%B6%99%EC%9D%B8%ED%9B%84.jpg" /><media:content medium="image" url="https://laon.blog/%EC%83%88%ED%95%B4%EB%A7%9E%EC%9D%B4-%EC%86%90%ED%8E%B8%EC%A7%80.md/%EC%8A%A4%ED%8B%B0%EC%BB%A4%EB%B6%99%EC%9D%B8%ED%9B%84.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">공지</title><link href="https://laon.blog/posts/20240107/%EA%B3%B5%EC%A7%80/" rel="alternate" type="text/html" title="공지" /><published>2024-01-07T16:13:00+09:00</published><updated>2024-01-07T16:13:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240107/%EA%B3%B5%EC%A7%80</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240107/%EA%B3%B5%EC%A7%80/"><![CDATA[<p><a href="/posts/도메인-구조-가이드/">도메인 구조 가이드</a></p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;블로그&quot;]" /><category term="공지" /><summary type="html"><![CDATA[블로그 운영에 대한 주요 공지사항]]></summary></entry><entry><title type="html">도메인 구조 가이드</title><link href="https://laon.blog/posts/20240107/%EB%8F%84%EB%A9%94%EC%9D%B8-%EA%B5%AC%EC%A1%B0-%EA%B0%80%EC%9D%B4%EB%93%9C/" rel="alternate" type="text/html" title="도메인 구조 가이드" /><published>2024-01-07T16:13:00+09:00</published><updated>2024-01-07T16:13:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240107/%EB%8F%84%EB%A9%94%EC%9D%B8-%EA%B5%AC%EC%A1%B0-%EA%B0%80%EC%9D%B4%EB%93%9C</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240107/%EB%8F%84%EB%A9%94%EC%9D%B8-%EA%B5%AC%EC%A1%B0-%EA%B0%80%EC%9D%B4%EB%93%9C/"><![CDATA[<p>나는 자주 방문한는 사이트가 있다면 도메인 구조를 파악하고 url을 직접 입력해서 사이트에 접속한다. 이 포스트에서는 블로그에 쉽고 간단하게 접근할 수 있도록 url의 구조를 설명한다.</p>

<h2 id="블로그의-페이지">블로그의 페이지</h2>
<p>블로그의 페이지는 여러 포스트를 간단하게 조회할 수 있도록 포스트를 각각의 페이지의 형식에 맞게 보여준다.</p>

<hr />
<h3 id="블로그-홈">블로그 홈</h3>
<p>블로그 홈으로 이동한다.</p>

<p><a href="/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog</code></a></p>

<hr />
<h3 id="카테고리">카테고리</h3>
<p>카테고리 페이지로 이동하거나 해당 카테고리에 속하는 포스트를 보여주는 페이지로 이동한다.</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/categories/[카테고리의 소분류/]</code></p>

<p>예시:</p>

<ul>
  <li><a href="/categories/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/categories/</code></a></li>
  <li><a href="/categories/블로그/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/categories/블로그/</code></a></li>
</ul>

<hr />
<h3 id="테그">테그</h3>
<p>테그 페이지로 이동하거나 해당 테그에 속하는 포스트를 보여주는 페이지로 이동한다.</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/tags/[테그의 소분류/]</code></p>

<p>예시:</p>

<ul>
  <li><a href="/tags/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/tags/</code></a></li>
  <li>
    <h2 id="laonblogtags공지"><a href="/tags/공지/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/tags/공지/</code></a></h2>
    <h3 id="아카이브">아카이브</h3>
    <p>역대 포스트를 작성한 순서대로 보여주는 페이지로 이동한다.</p>
  </li>
</ul>

<p><a href="/archives/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/archives/</code></a></p>

<hr />
<h3 id="정보">정보</h3>
<p>정보페이지로 이동한다.</p>

<p><a href="/about/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/about/</code></a></p>

<hr />
<h2 id="블로그-포스트">블로그 포스트</h2>
<p>해당 포스트로 이동한다. 포스트 이름의 공백은 하이픈('-')으로 치환한다. 목차가 있는 포스트는 <code class="language-plaintext highlighter-rouge">/#목차</code> 를 통해 특정 목차에 접근이 가능하다.</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/posts/포스트-이름/[#목차]</code></p>

<p>예시:</p>

<ul>
  <li><a href="/posts/공지/"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/posts/공지/</code></a></li>
  <li><a href="/posts/도메인-구조-가이드/#블로그-홈"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/posts/도메인-구조-가이드/#블로그-홈</code></a></li>
</ul>

<h2 id="피드">피드</h2>
<p>피드 사용을 위한 url</p>

<p><a href="/feed.xml"><code class="language-plaintext highlighter-rouge">laon.blog/feed.xml</code></a></p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;블로그&quot;]" /><category term="공지" /><summary type="html"><![CDATA[브로그 도메인에 대한 가이드]]></summary></entry><entry><title type="html">이미지 업로드</title><link href="https://laon.blog/posts/20240104/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C/" rel="alternate" type="text/html" title="이미지 업로드" /><published>2024-01-04T13:48:00+09:00</published><updated>2024-01-04T13:48:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240104/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240104/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C/"><![CDATA[<p><img src="https://image.laon.blog/이미지-업로드.md/img.png" alt="img" />
<em>이미지 업로드 테스트</em></p>

<p>블로그를 새로 만들고 정비하려고 하니까 jekyll은 생각보다 쓸 수 있는 기능이 다양했고, 내가 아직 만들지 못한 기능들이 차고 넘쳤다. 내가 아직 하지못한 부족한 부분들을 조금씩 채워가고 있는데 기능을 하나 하나 만들때 마다 체계를 어떻게 만들어야 고민을 하는데 이게 설치형 블로그의 묘미인것 같다.</p>

<p>오늘은 이미지 업로드에 관한 부분을 만들었다. 이미지를 로컬 디렉토리에 저장을 하고있다가 포스트가 생성이 되면 자동적으로 깃허브에 푸시되도록 만들었다.</p>

<p>하지만 지금 사용하는 컴퓨터의 os가 windows인데 그 위에 wsl2를 올려서 jekyll을 사용하고 있기 때문에 처음 이미지를 wsl의 로컬 디렉토리에 저장하는 과정이 조금 귀찮다는게 문제이다. 이 과정도 어느정도 편하게 바꿀 수 있을 지 고민을 해봐야겠다.</p>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;블로그&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[이미지 업로드 테스트]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://laon.blog/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C.md/img.png" /><media:content medium="image" url="https://laon.blog/%EC%9D%B4%EB%AF%B8%EC%A7%80-%EC%97%85%EB%A1%9C%EB%93%9C.md/img.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">시작</title><link href="https://laon.blog/posts/20240102/%EC%8B%9C%EC%9E%91/" rel="alternate" type="text/html" title="시작" /><published>2024-01-02T19:01:00+09:00</published><updated>2024-01-02T19:01:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240102/%EC%8B%9C%EC%9E%91</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240102/%EC%8B%9C%EC%9E%91/"><![CDATA[<h2 id="블로그를-시작했다">블로그를 시작했다.</h2>
<p>2024년이 되면 일기나 블로그를 시작해볼까? 고민을 했었다. 그런데 블로그를 시작했다는 친구의 이야기가 1차 동기부여를 일으켰고 3일전 개발자 포프님의 유튜브에서 본 영상이 블로그를 만들게 했다.</p>

<p>그래서 결론적으로 2일정도에 걸쳐서 블로그의 틀을 만드는데 성공 했다. jekyll을 통해 페이지를 만들고, github pages를 이용해 블로그를 호스트 한다. 네이버나 티스토리를 고르지 않고 굳이굳이 jekyll을 이용한 이유는 “코드쟁이라면 블로그정도는 운영해야되지 않겠어?”라는 그런 내면의 외침이 있었기 때문이다. 물론 자체 도메인을 사용할 수 있다거나 포스트 관리가 자유롭다거나 내 취향에 맞는 블로그를 만들수 있다와 같은 다른 이유들도 있다. 사실 블로그를 만들었다기에는 그저 이미 있는 것을 가져온 것 뿐이지만, 앞으로 공부를 하면서 조금씩 바꿔보고 싶다.</p>

<h2 id="작은-목표">작은 목표</h2>
<p>보통 새해에 시작하는 일들은 1월을 끝내 넘기지 못하고 잊혀진다. 내가 지금 쓰고있는 블로그 또한 이럴 가능성이 없다고는 말 못한다. 작은 목표들을 설정하고 조금씩 달성하는것이 좋겠다는 생각을 했다. 지금 대충 생각한 목표들을 이렇다.</p>

<ul>
  <li>한달에 10개의 포스트 작성</li>
  <li>jekyll이랑 더 친해지고 블로그가 생성되는 과정 최대한 알아보기</li>
  <li>블로그의 기본 설정 마치기 ex) 블로그 이름 정하기, 블로그 설명 추가하기 등등…</li>
</ul>

<p>일단 블로그에서 가장 중요한것은 포스트이다. 한달에 10개.. 그러니까 2~3일에 포스트를 하나씩 올리기로 목표하고 있다. 처음에는 블로그를 시작하기가 꺼려지는게 남들이 내가 쓴 글을 다 본다는 것 때문이었는데, 그냥 편한대로 쓰기로 나랑 다짐했다. 내 성격상 하나 하나 따지면 시작도 못하고 시간만 지나간다. 블로그는 나의 공간이라는 생각으로 편하게 2~3일에 한번씩 여러 주제로 포스팅을 할 것이다. 정해진 주제는 없다.</p>

<p>두번째 목표는 jekyll에 대해서 최대한 많이 공부하는 것이다. 블로그를 만들면서 jekyll이 엄청 쓰기 편한 툴이라는것은 알았는데, 플러그인도 많고 기능이 여러가지 있지만 내가 아직 잘 못쓴다는 것을 계속 느꼇다. 앞으로 한동안은 계속 쓸 툴이니까 공부해둬서 나쁠건 없다.</p>

<p>마지막으로 블로그의 기본 설정을 마치는 것이다. 블로그의 많은 부분이 아직 테마의 기본값으로 남아있기 때문에 하나하나 고민해서 채워넣을 예정이다. 재미있으면서도 참으로 스트레스 받는 작업이다.</p>

<p>모처럼 시작한 블로그이니 성실하게 잘 해봐야겠다.</p>

<h2 id="프롬프트-명령어">프롬프트 명령어</h2>
<p>블로그를 편하게 포스트 할 수 있도록 몇가지 간단한 명령어를 정의했다. 나중에 잊어먹으면 찾을 수 있도록 적어놨다.</p>
<ul>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">loadimg "포스트 이름" [-s]</code>: 이미지를 업로드 한다. -s 옵션을 추가하면 첫번째 인수를 포함하는 포스트를 검색해서 디랙토리를 지정한다. 업로드 된 모든 파일을 조회한다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">post "포스트 이름"</code>: 포스트를 생성하고 이미지를 업로드 한다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">draft "포스트 이름"</code>: 포스트의 초안을 생성하고 이미지를 업로드 한다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">rename "기존 이름" "변경할 이름"</code>: 포스트의 이름을 바꾼다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">publish "초안 이름"</code>: 초안을 포스팅 한다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">unpublish "포스트 이름"</code>: 포스팅을 취소한다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">blog</code>: 로컬에서 블로그를 실행한다.</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">blogupdate</code>: 변경된 블로그 파일을 깃에 푸시한다.</li>
</ul>]]></content><author><name>라온</name></author><category term="[&quot;나의 기록&quot;, &quot;블로그&quot;]" /><summary type="html"><![CDATA[블로그를 시작했다. 2024년이 되면 일기나 블로그를 시작해볼까? 고민을 했었다. 그런데 블로그를 시작했다는 친구의 이야기가 1차 동기부여를 일으켰고 3일전 개발자 포프님의 유튜브에서 본 영상이 블로그를 만들게 했다.]]></summary></entry><entry><title type="html">첫 글</title><link href="https://laon.blog/posts/20240102/FirstPost/" rel="alternate" type="text/html" title="첫 글" /><published>2024-01-02T00:00:00+09:00</published><updated>2024-01-02T00:00:00+09:00</updated><id>https://laon.blog/posts/20240102/FirstPost</id><content type="html" xml:base="https://laon.blog/posts/20240102/FirstPost/"><![CDATA[<h2 id="처음-올리는-포스트-테스트">처음 올리는 포스트 테스트</h2>]]></content><author><name>라온</name></author><summary type="html"><![CDATA[처음 올리는 포스트 테스트]]></summary></entry></feed>